Tout ce que je sais, c'est que je ne sais rien, tandis que les autres croient savoir ce qu'ils ne savent pas.
Existe-t-il pour l'homme un bien plus précieux que la Santé ?
Je ne suis ni Athénien, ni Grec, mais un citoyen du monde.
Connais-toi toi-même.
L'homme doit s'élever au-dessus de la Terre - aux limites de l'atmosphère et au-delà - ainsi seulement pourra-t-il comprendre tout à fait le monde dans lequel il vit.
La plus intelligente est celle qui sait qu'elle ne sait pas.
Les gens qu'on interroge, pourvu qu'on les interroge bien, trouvent d'eux-mêmes les bonnes réponses.
Une vie sans examen ne vaut pas la peine d'être vécue.
Nul n'est méchant volontairement.
Existe-t-il pour l'homme un bien plus précieux que la Santé?
L'homme est le seul des animaux à croire à des dieux.
Nos jeunes aiment le luxe, ont de mauvaises manières, se moquent de l'autorité et n'ont aucun respect pour l'âge. A notre époque, les enfants sont des tyrans.

